---
title: >-
    شمارهٔ ۱۰۷
---
# شمارهٔ ۱۰۷

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>رهی ندارم بغیرکویت، الیک رجعی، لدیک زلفا</p></div>
<div class="m2"><p>فلا تکلنی الی سواکا، الستُ شیب و لست شابا</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>منم فتاده، به دست اقران،چو پیر کنعان به شام هجران</p></div>
<div class="m2"><p>ذهاب حزنی، جلاء عینی، صباح وصلک، اذا تجلی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>عبث مسوزان به نارحرمان ، گذشت نتوان ز جان جانان</p></div>
<div class="m2"><p>نقاب بگشا، جمال بنما، که سوخت جانم، درین تمنا</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>اگر چه صد سال ز بی خودی ها، به خاک راهت فتاده باشم</p></div>
<div class="m2"><p>چو بازپرسی حدیث منزل، ز شوق گویم، لبثت یوما</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>خوشا محبت که فارغم کرد، زقید هستی،ز خود پرستی</p></div>
<div class="m2"><p>نه ذوق کاری، نه زیر باری، نه رنج امروز، نه بیم فردا</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>فسانه واعظ به من چه خوانی؟ مرا به رندی فسانه کردند</p></div>
<div class="m2"><p>مده فریبم به کیش زاهد، مدم به گوشم حدیث تقوا</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>دلا ندارد جهان وفایی، مگر بیابی رهی به جایی</p></div>
<div class="m2"><p>به ملک معنی، اگر درآیی قدمت حیاً و لست تبلا</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>حدیث جور تو با که گویم، علاج درد دل از که جویم؟</p></div>
<div class="m2"><p>به ما ندارد خدنگ نازت، دل ترحم، سر مدارا</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>حزین نباشد غم نهانی، سمر نمودن ز نکته دانی</p></div>
<div class="m2"><p>که یار جانی چنان که دانی، بکل شیءٍ احاط علما</p></div></div>